// docker pull de imagenes oficiales

    docker pull imagen_oficial

// para crear tu imagen custom
    
    docker build --tag imagen-custom:version
    docker build -t image-custom:version .
    docker history -H image-custom:version --no-trunc // para ver los pasos completos
    docker ps --no-trunc // en caso de los contenedores

// para hacer build a no-dockerfile

    docker build -t imagen_custom -f mydockerfile .

// para búsqueda específica si es que tienes muchas imagenes
    
    docker images | grep imagen-custom

// ver estadísticas de tu contenedoor

    docker stats nombre_contenedor

// listar contenedores

    docker ps
    docker ps -l // muestra el ultimo contenedor creado
    docker ps -a // ver contenedores activos e inactivos
    docker ps -q // solo para ver id de contenedores


// eliminar imagenes

    docker rmi id_imagen
    docker rmi nombre_imagen:etiqueta
    docker rmi nombre_imagen:v1 nombre_imagen:v2

// para ver el historial de la creación de la imagen
    
    docker history -H  imagen:version


// docker logs para ver historial del contenedor es como tail -f

    docker logs nombre_contenedor
    docker logs -f nombre_contenedor

// para ejecutar contenedores

    docker run -d --name nombre_contenedor imagen:version
    docker run -d --name nombre_contenedor -p 80:80 imagen:version
    docker run -d -p 80:80 nombre_imagen // cuando no colocas nombres se generan solo por defecto
    docker run -dti --name nombre_contenedor imagen // sistema operativo
    docker run -dti -e "prueba1=1234" --name nombre_contenedor custom_image
    docker run -d java // ejecución de aplicativos java
    docker run --rm -ti ubuntu bash // se crea la imagen y acceso al contenedor temporal

// renombrar contenedores

    docker rename nombre_antiguo nombre_nuevo

// copiar datos locales al contenedor

    docker cp index.html nombre_contenedor:/ruta
    docker cp nombre_contenedor:/ruta_archivo . // copiar desde el contenedor a local

// detener contenedor

    docker stop nombre_contenedor

// iniciar contenedor

    docker start nombre_contenedor

// ingresar terminal del contenedor

    docker exec -ti nombre_contenedor bash
    docker exec -u root -ti nombre_contenedor bash

// eliminar contenedor de raiz
    
    docker rm -fv nombre_contenedor
    docker ps -q | xargs docker rm -f // elimina todos los contenedores en ejecucion
    docker rm -fv $(docker ps -aq) // otra forma de eliminar contenedores

// eliminar varios contenedores

    docker rm -f n1 n2 n3 ...n

// crear imagen desde el contenedor

    docker commit nombre_contenedor nombre_imagen_custom

// sobreescribir CMD sin dockerfile

    docker run -d -p 8080:8080 centos:7 python -m SimpleHTTPServer 8080


// tratamiento de iamgen dangling

    docker images -f dangling=true
    docker images -f dangling=true -q
    docker images -f dangling=true -q | xargs docker rmi // elimina todas las imagenes malas

// comandos externos sistema operativo
    du -shc * // total de archivos existentes en la carpeta
    grep "model name" /proc/cpuinfo // cuantos cores existentes
    grep "model name" /proc/cpuinfo | wc -l


// openssl
    
    openssl req -x509 -nodes -days 365 -newkey rsa:2048 -keyout docker.key -out docker.crt

// creacion de bases de datos genericos

    docker run -d --name my-db1 -e "MYSQL_ROOT_PASSWORD=12345678" mysql:5.7
    mysql -u root -h 172.17.0.2 -p 12345678 // ejemplo de conexion
    docker run -d -p 3306:3306 --name my-db2 -e "MYSQL_ROOT_PASSWORD=12345678" mysql:5.7 
    docker run -d -p 3333:3306 --name my-db2 -e "MYSQL_ROOT_PASSWORD=12345678" -e "MYSQL_DATABASE=docker-db" -e "MYSQL_USER=docker"
        -e "MYSQL_PASSWORD=6789" mysql:5.7
    mysql -u root -p6789 -h 127.0.0.1 --port 3333

// creacion no-sql mongo db con docker

    docker pull mongo
    docker run -d --name my-mongo -p  27017:27017 mongo
    docker run -d -m "500mb" --name mongo mongo // hay opciones para limitar memoria RAM mb,gb
    docker run -d -m "1gb" --cpuset-cpus 0-1 --name mongo mongo // limitar uso de cpu
// creacion sql postgres

    docker pull postgres
    docker run -d --name postgres -e "POSTGRES_PASSWORD=12345678" -e "POSTGRES_USER=docker" -e "POSTGRES_DB=docker-db" -p 5432:5432 postgres
    docker exec -ti postgres bash
    psql -d docker-db -U docker


// imagenes oficiales nginx apache tomcat

    docker run -d -p 8888:80  --name nginx nginx
    docker run -d -p 9999:80 --name apache httpd
    docker pull tomcat
    docker run -d -p 7070:8080 --name my-tomcat tomcat:9.0.8-jre8-alpine

// imagen jenkins

    docker pull jenkins
    docker run -d -p 7070:8080 --name jenkins jenkins
    docker exec -ti jenkins bash
    cat /var/jenkins_home/secrets/initialAdminPassword

// comandos network docker

    docker network ls
    docker network ls | grep bridge
    docker network inspect bridge

    // se puede hacer ping en algunos contenedores

    docker exec sharp_haibt bash -c "ping  172.17.0.2

// crear una red definida por el usuario

    docker network create network_custom
    docker network create -d bridge --subnet 172.124.10.0/24 --gateway 172.124.10.1 docker-test-network
    docker network ls | grep test
    docker network ls | egrep 'docker-test-|test-network'
    docker network inspect docker-network-custom|less

// agregar contenedores en una red custom

    docker run --network test-network -d --name test3 -ti centos
    docker run -d --network docker-test-network --name cont1 -ti centos

// agregar contenedores en la misma red
    
    docker run -d --network docker-test-network --name cont1 -ti centos
    docker run -d --network docker-test-network --name cont2 -ti centos

// conectar contenedores en distintas redes

    docker network connect red_objectivo nombre_contenedor
    docker network connect docker-test-network cont-other // considerar que estaba en la red test-network
    docker network disconnet docker-test-network cont-other
    docker inspect cont-other

// asignar ip en tus contenedores

    docker run --network my-net --ip xxx.xxx.xx.xx -d --name nginx3 -ti centos

// eliminar redes creadas

    docker network rm nombre_network_custom






